\section{Экспериментальная оценка}

\subsection{Описание методики исследования}

Алгоритм тестировался на собранных с видеокамер данных. На каждом кадре детекции сопоставлялись с эталонной разметкой, в качестве критерия для сопоставления использовалось значение IoU (Intersection over Union) - отношение площади пересечения к площади обьединения рассматриваемых прямоугольников.\\
Для нахождения порогового значения на долю пикселей переднего плана на этапе выделения интересующих областей, алгоритм тестировался для разных порогов, при этом оценивалось ускорение алгоритма и полнота, где полнота - это доля сохраненных прямоугольников из эталонной разметки. Далее находилось приемлемое значение порога и для него производилась сравнение модифицированного алгоритма с базовым. В качестве метрик использовались кривая Точность/Полнота и AUC.

\subsection{Результаты экспериментального исследования}

График зависимости полноты и ускорения от порога на долю пикселей переднего плана показана на рисунке 18.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{result_matlab.png}
    \caption{График зависимости полноты и ускорения от порога на долю пикселей переднего плана.}
\end{figure}

В качестве порога было выбрано значение 0.05, оно обеспечивает ускорение примерно в 5 раз и при этом полнота почти не изменяется. На рисунке 19 представлен график Точность/Полнота для модифицированного и базового методов, а в таблице 3 - значения AUC.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{result_roc.png}
    \caption{Сравнение алгоритмов на графике Точность/Полнота.}
\end{figure}

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{ | c | c |}
    \hline
    Алгоритм & AUC \\ \hline
    Базовый & 0.92456 \\ \hline
    Модифицированный & 0.940231 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Сравнение AUC}
\end{table}

Как видно, модифицированный алгоритм не только не пострадал в качестве, но имеет выше точность для низких значений порога на уверенность детектора (область высокой полноты). Это обьясняется тем, что с уменьшением размера входного изображения алгоритм имеет меньше ложно-положительных обнаружений.
